Modal de Bootstrap: Pop up que ya viene armado de Bootstrap.

Bootstrap tiene el css para importar pero también tiene librerías de js para importar en la página (como el JQuery slim y una propia de Bootstrap).

&times = Representa al HTML que genera la cruz de cerrar ventana.

$('input[name=nombre]') -> agarra el elemento con tag input y el name = "nombre".